{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_003254",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0075567",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "서울 안양암 극락왕생도\n\n(서울 安養庵 極樂往生圖)"
    },
    "text": "ソウル極楽往生図 (서울 安養庵 極樂往生圖)\\n\n鍾路区に所蔵されているのは、20世紀初頭に製作された極楽往生図です。この作品は2004年にソウル特別市の有形文化財に指定されました。絹地に彩色され、縦76センチ、横203センチの大きさです。極楽往生図は、安養庵大雄殿と呼ばれる建物に奉安された近代期の仏画で、上下2幅で構成されています。上の幅では、中心に蓮華化生の場面が描かれ、その周囲に阿弥陀仏がいらっしゃる西方極楽浄土の様子が表現されています。一方、下の幅では、往生者が乗った般若龍船が描かれ、極楽への向かいを浮き彫りにしています。この極楽往生図は、大雄殿の建立時期が1914年であることから、その頃に製作された可能性が高いと考えられています。上の幅では、中央の大きな円に阿弥陀三尊が座っており、その下の欄干で囲まれた蓮池と蓮の中で往生者が生まれ変わる様子が描かれています。欄干の上には雲が立ち上り、極楽鳥が飛び回っています。一方、下の幅では、往生者が乗った般若龍船が揺れながら西方の浄土に向かっています。船の前方には仁老王菩薩が五色の番を持って道案内をし、船尾には観音菩薩が立っています。往生者には老若男女や尼など様々な身分の人々が含まれており、中央には阿弥陀仏が共にしています。般若龍船の上に阿弥陀仏が位置した殿閣の姿は、屋根の瓦や窓、建具などが詳細に描写され、建物の両側には入母屋造りのH字型の建築平面が特徴的です。このような殿閣の姿は、19世紀末にソウル・京畿地域で王室の支援を受けて造営されていた小規模寺院の大房と似ています。全体的には赤色系の色が多く使用されており、群青色や緑青色などの他にも金が仏の光背などに使用されています。極楽往生図は、上下2幅の構成や当時の建築物の姿を描いているなど、時代の特徴を垣間見ることができる作品です。また、色や模様などには多少荒い表現が見られますが、これも近代期の仏画と共通する特徴です。極楽往生図は、そのような点から、時代性を垣間見ることができる貴重な作品と言えます。",
    "QA": [
        {
            "question": "この極楽往生図はいつ製作されましたか？",
            "answer": "この極楽往生図は20世紀初頭に製作されました。"
        },
        {
            "question": "極楽往生図はどのような大きさですか？",
            "answer": "極楽往生図は縦76センチ、横203センチの大きさです。"
        },
        {
            "question": "極楽往生図はどのような建物に奉安されていましたか？",
            "answer": "極楽往生図は安養庵大雄殿と呼ばれる建物に奉安されていました。"
        },
        {
            "question": "極楽往生図の上の幅では、どのような場面が描かれていますか？",
            "answer": "極楽往生図の上の幅では、中心に蓮華化生の場面が描かれ、その周囲に阿弥陀仏がいらっしゃる西方極楽浄土の様子が表現されています。"
        },
        {
            "question": "極楽往生図の下の幅では、どのような場面が描かれていますか？",
            "answer": "極楽往生図の下の幅では、往生者が乗った般若龍船が描かれ、極楽への向かいを浮き彫りにしています。"
        },
        {
            "question": "極楽往生図はいつ頃製作されたと考えられていますか？",
            "answer": "極楽往生図は大雄殿の建立時期が1914年であることから、その頃に製作された可能性が高いと考えられています。"
        },
        {
            "question": "極楽往生図の中央に座っているのは何ですか？",
            "answer": "極楽往生図の中央に座っているのは阿弥陀三尊です。"
        },
        {
            "question": "極楽往生図の船の前方に誰がいて、何をしているのですか？",
            "answer": "極楽往生図の船の前方には仁老王菩薩が五色の番を持って道案内をしています。"
        },
        {
            "question": "極楽往生図にはどのような色が使用されていますか？",
            "answer": "極楽往生図では赤色系の色が多く使用されており、群青色や緑青色などの他にも金が仏の光背などに使用されています。"
        },
        {
            "question": "極楽往生図はどのような時代の特徴を垣間見ることができますか？",
            "answer": "極楽往生図は上下2幅の構成や当時の建築物の姿を描いているなど、時代の特徴を垣間見ることができます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 631,
        "QA": 478
    }
}